救命，點樣用小學生方法計到答案

有無巴打可以講用咩思路去解，點計都唔啱數
今鋪真係小學生都不如

代數

trial and error 答到嘅但係好無方式

555=5*111=5*3*37
Since 7*5=35
長就一定長過7 高就一定高過5
咁就15*37
利伸 鳩估

一開始搵左 555既根先....
之後得15x37
因為得呢兩個數可以整除.. 就做完

小學生

小學生唔會用equation答啦

555嘅根
而且唔係得呢兩個數可以整除
雖然知你想表達咩

最正路係咁啦
小學生方法 應該就係trial and error

小學生數學重點：題目話答案係整數

sorry 寫得好亂
用二原一次聯立方程式
代x=300÷y入1式
得出y係幾多再代入2式

有x&y之後就自然求到a&b

sorry 忘記小學冇教

我諗到嘅方向係
Factors of 555: 1, 3, 5, 15, 37, 111, 185 and 555
由於其中一條邊最短已經係5
即係冇可能係
1乘555
3乘185
5乘111

即係只會係15乘37

此po已完

未知面積係555-300-35=220
左上面積係7既倍數
右下面積係5既倍數
因為右下面積尾位必定係5/0
所以左上面積尾位都只可以係5/0
咁就知道左上面積係35/70
之後就解到

跟住如果成條直邊長37
咁樣横邊長度就係15
但係(37-5)*(15-7)=256
題目本身已經俾左面積會係300
咁即係直邊長15 橫長37

555=3*5*37
長方形=15*37
長係7+30
高係10+5

邊到有依啲題比小學生玩

題目話係整數

550-300-35=220

左上70
右下150

長7+30
高5+10

Easy

555-335=220

將220分比黑頭和啡頭，搵300因數和35倍數，合理就得黑頭150啡頭70

啡頭除7=橙頭

35除7=藍頭

300除橙頭=黃頭

黑150
啡70
橙10
藍5
黃30

藍頭係5, 因為7x5=35長方形面積
300個長方形係10x30, 直覺諗冇咩數可以整除300
其他2格都係長方形面積就乘
total surface area 555係countercheck